---
name: TibCERT - Tibetan Computer Emergency Readiness Team
website: https://tibcert.org/
logo: tibcert-logo.png
languages: English, Tibetan
services: in_person_training, org_security, assessment, digital_support, secure_comms, device_security, advocacy
beneficiaries: journalists, hrds, activists, cso
hours: понеділок-п'ятниця, GMT+5.30
response_time: 24 години в неробочий час, 2 години в наш робочий час
contact_methods: email, pgp, phone, whatsapp, signal, mail
email: info@tibcert.org
pgp: 0xF34C6C41A569F186
pgp_key_fingerprint: D1C5 8DE6 E45B 4DD7 92EF  F970 F34C 6C41 A569 F186
mail: Dhangshar House, Temple Road, McleodGanj, Distt. Kangra, HP - 176219 - India
phone: "Mobile: +919816170738 Office: +911892292177"
whatsapp: +919816170738
signal: +919816170738
initial_intake: yes
---

Тибетська комп'ютерна команда швидкого реагування (TibCERT) прагне створити офіційну структуру коаліційного типу для зменшення та пом'якшення онлайн загроз у тибетській громаді, а також розширити можливості технічних досліджень тибетців щодо загроз для діаспори, спостереження за ними та цензури всередині Тибету. Кінцева мета полягає в забезпеченні більшої онлайн свободи та безпеки для тибетського суспільства загалом.

Місія TibCERT охоплює такі завдання:

- Створення та підтримка платформи для тривалої співпраці між зацікавленими сторонами в тибетській громаді з питань та потреб цифрової безпеки.
- Поглиблення взаємозв'язків та розробка офіційного процесу співпраці між тибетцями та міжнародними дослідниками зловмисного програмного забезпечення й кібербезпеки, який дозволить забезпечити взаємовигідний обмін інформацією.
- Збільшення ресурсів, доступних для тибетців, які дозволять їм захищатися від онлайн атак та пом'якшити вплив таких атак. Це передбачає регулярну публікацію інформації та рекомендацій щодо загроз, з якими стикається ця спільнота.
- Допомога тибетцям, які перебувають у Тибеті, з обходом цензури та спостереження шляхом надання регулярних детальних інформаційних звітів та аналізу, а також потенційних рішень.
